---
title: Accès Industrie - ERP Location
description: Système de Gestion de Location d'Équipements Industriels
icon: truck
category:
    - Réalisations
tag:
    - PHP
    - MySQL
    - JavaScript
    - jQuery
---

# Accès Industrie - ERP Location

<div class="hero-section">
  <div class="hero-image-container">
    <div class="browser-frame">
      <div class="browser-header">
        <div class="browser-actions">
          <span></span><span></span><span></span>
        </div>
        <div class="browser-title">Gestion des Locations</div>
      </div>
      <div class="browser-content">
        <img src="/assets/img/acces_industrie.png" alt="Interface Accès Industrie" />
      </div>
    </div>
  </div>
</div>

::: tip Impact Business
📊 **+5000** machines gérées  
💼 **+50** agences connectées  
⚡ **30%** d'optimisation du taux d'utilisation  
🚛 **+2000** livraisons/mois
:::

## Le Défi

<div class="challenge-intro">
  <div class="challenge-header">
    <div class="challenge-icon">🎯</div>
    <div class="challenge-title">
      <h3>Un Projet d'Envergure Nationale</h3>
      <p>La gestion d'une flotte nationale d'équipements industriels présente des défis complexes nécessitant une solution robuste et évolutive.</p>
    </div>
  </div>
</div>

<div class="challenges-grid">
  <div class="challenge-card operational">
    <div class="card-header">
      <span class="icon">🏭</span>
      <h3>Défis Opérationnels</h3>
    </div>
    <div class="card-metrics">
      <div class="metric">
        <span class="value">5,000+</span>
        <span class="label">Équipements</span>
      </div>
      <div class="metric">
        <span class="value">50+</span>
        <span class="label">Agences</span>
      </div>
      <div class="metric">
        <span class="value">30%</span>
        <span class="label">Optimisation</span>
      </div>
    </div>
    <div class="card-content">
      <details>
        <summary>Gestion du Parc Machine</summary>
        <ul>
          <li>Suivi temps réel des disponibilités</li>
          <li>Maintenance préventive et prédictive</li>
          <li>Optimisation du taux d'utilisation</li>
          <li>États techniques en direct</li>
        </ul>
      </details>
      <details>
        <summary>Logistique & Transport</summary>
        <ul>
          <li>2,000+ livraisons annuelles</li>
          <li>Planification multi-contraintes</li>
          <li>Suivi GPS en temps réel</li>
          <li>Gestion des imprévus</li>
        </ul>
      </details>
    </div>
  </div>

  <div class="challenge-card technical">
    <div class="card-header">
      <span class="icon">⚙️</span>
      <h3>Défis Techniques</h3>
    </div>
    <div class="card-metrics">
      <div class="metric">
        <span class="value">500+</span>
        <span class="label">Tables SQL</span>
      </div>
      <div class="metric">
        <span class="value">30+</span>
        <span class="label">Modules</span>
      </div>
      <div class="metric">
        <span class="value">99.95%</span>
        <span class="label">Disponibilité</span>
      </div>
    </div>
    <div class="card-content">
      <details>
        <summary>Architecture Distribuée</summary>
        <ul>
          <li>Framework propriétaire (500KB+)</li>
          <li>Modules interconnectés</li>
          <li>Base de données multiples (>32 Go)</li>
          <li>500+ tables métier</li>
        </ul>
      </details>
      <details>
        <summary>Performance & Scalabilité</summary>
        <ul>
          <li>500+ utilisateurs simultanés</li>
          <li>8,000+ transactions/jour</li>
          <li>Temps réponse <500ms</li>
          <li>Haute disponibilité</li>
        </ul>
      </details>
    </div>
  </div>

  <div class="challenge-card business">
    <div class="card-header">
      <span class="icon">💼</span>
      <h3>Défis Métier</h3>
    </div>
    <div class="card-metrics">
      <div class="metric">
        <span class="value">9K+</span>
        <span class="label">Factures/mois</span>
      </div>
      <div class="metric">
        <span class="value">10h/j</span>
        <span class="label">Support</span>
      </div>
      <div class="metric">
        <span class="value">100%</span>
        <span class="label">Traçabilité</span>
      </div>
    </div>
    <div class="card-content">
      <details>
        <summary>Gestion Financière</summary>
        <ul>
          <li>Facturation multi-critères</li>
          <li>Tarification dynamique</li>
          <li>Gestion des contrats</li>
          <li>Suivi des assurances</li>
        </ul>
      </details>
      <details>
        <summary>Relation Client</summary>
        <ul>
          <li>Suivi centralisé</li>
          <li>Gestion des réclamations</li>
          <li>Support multi-canal</li>
          <li>Satisfaction temps réel</li>
        </ul>
      </details>
    </div>
  </div>

  <div class="challenge-card organizational">
    <div class="card-header">
      <span class="icon">🔄</span>
      <h3>Défis Organisationnels</h3>
    </div>
    <div class="card-metrics">
      <div class="metric">
        <span class="value">200+</span>
        <span class="label">Utilisateurs</span>
      </div>
      <div class="metric">
        <span class="value">20/s+</span>
        <span class="label">Requêtes</span>
      </div>
      <div class="metric">
        <span class="value">100%</span>
        <span class="label">Sécurisé</span>
      </div>
    </div>
    <div class="card-content">
      <details>
        <summary>Processus & Workflows</summary>
        <ul>
          <li>Validation multi-niveaux</li>
          <li>Gestion des congés</li>
          <li>Reporting personnalisé</li>
          <li>Distribution automatisée</li>
        </ul>
      </details>
      <details>
        <summary>Conformité & Sécurité</summary>
        <ul>
          <li>Authentification centralisée</li>
          <li>Droits d'accès granulaires</li>
          <li>Audit trail complet</li>
          <li>Protection des données</li>
        </ul>
      </details>
    </div>
  </div>
</div>

## Notre Solution

### Vision

Créer une plateforme unifiée qui optimise la gestion complète du cycle de location d'équipements industriels, de la réservation à la facturation.

### Fonctionnalités Clés

<div class="features-grid">
  <div class="feature-card">
    <h3>📋 Gestion du Parc</h3>
    <ul>
      <li>Suivi en temps réel des machines</li>
      <li>Géolocalisation des équipements</li>
      <li>Maintenance prédictive</li>
      <li>Historique complet</li>
    </ul>
  </div>

  <div class="feature-card">
    <h3>🔄 Location & Logistique</h3>
    <ul>
      <li>Réservation multi-critères</li>
      <li>Optimisation des tournées</li>
      <li>Gestion des créneaux horaires</li>
      <li>Suivi des livraisons</li>
    </ul>
  </div>

  <div class="feature-card">
    <h3>💰 Facturation & Contrats</h3>
    <ul>
      <li>Tarification dynamique</li>
      <li>Gestion des assurances</li>
      <li>Facturation automatisée</li>
      <li>Reporting financier</li>
    </ul>
  </div>
</div>

## Architecture & Interfaces

### Modules Principaux

<div class="modules-grid">
  <div class="module-card high">
    <h3>📱 Core System</h3>
    <div class="complexity">Complexité: Haute</div>
    <ul>
      <li>Gestion des équipements</li>
      <li>Réservations & Planning</li>
      <li>Télématique embarquée</li>
    </ul>
    <div class="relations">Relations: Multi-agences</div>
  </div>

  <div class="module-card high">
    <h3>🚛 Transport Manager</h3>
    <div class="complexity">Complexité: Haute</div>
    <ul>
      <li>Optimisation des tournées</li>
      <li>Géolocalisation</li>
      <li>Planification horaire</li>
    </ul>
    <div class="relations">Relations: Flotte & Planning</div>
  </div>

  <div class="module-card medium">
    <h3>📊 Business Intelligence</h3>
    <div class="complexity">Complexité: Moyenne</div>
    <ul>
      <li>KPIs en temps réel</li>
      <li>Analyses prédictives</li>
      <li>Reporting automatisé</li>
    </ul>
    <div class="relations">Relations: Tous modules</div>
  </div>
</div>

## Métriques Techniques

<div class="metrics-grid">
  <div class="metric-card">
    <h3>📊 Volume</h3>
    <ul>
      <li>30+ modules métier</li>
      <li>~800K lignes de code total</li>
      <li>50+ agences connectées</li>
      <li>>32 Go de données SQL</li>
      <li>+500 tables métier</li>
    </ul>
  </div>

  <div class="metric-card">
    <h3>🔄 Architecture</h3>
    <ul>
      <li>Framework maison</li>
      <li>Multi applications</li>
      <li>API SOAP</li>
      <li>Multi base de données</li>
    </ul>
  </div>

  <div class="metric-card">
    <h3>📈 Performance</h3>
    <ul>
      <li>+200 utilisateurs actifs</li>
      <li>+8000 transactions/jour</li>
      <li>+9000 factures/mois</li>
      <li>99.95% disponibilité</li>
      <li>+10M enregistrements</li>
      <li>+20 ans d'historique</li>
    </ul>
  </div>
</div>

## Témoignage Client

::: info Témoignage
"Cet ERP sur mesure, développé sur plus de 20 ans, est devenu le cœur de notre activité. L'intégration parfaite entre tous les modules métier nous permet de gérer efficacement notre flotte de plus de 5 000 machines sur l'ensemble du territoire."

_— Directeur des Systèmes d'Information, Accès Industrie_
:::

## Écosystème Applicatif

Développé et enrichi sur plus de 20 ans, l'ERP Accès Industrie représente un écosystème complet de plus de 30 applications métier interconnectées, couvrant l'ensemble des besoins de gestion d'une entreprise leader dans la location d'équipements industriels.

### Applications Cœur de Métier

<div class="apps-grid">
  <div class="app-card">
    <h3>🚛 LOC</h3>
    <p class="app-description">Gestion complète du cycle de location</p>
    <ul>
      <li>Contrats et devis</li>
      <li>Planning des machines</li>
      <li>Gestion des livraisons</li>
      <li>Facturation</li>
    </ul>
  </div>

  <div class="app-card">
    <h3>🔧 TEC</h3>
    <p class="app-description">Maintenance et SAV</p>
    <ul>
      <li>Suivi des interventions</li>
      <li>Maintenance préventive</li>
      <li>Gestion des pièces</li>
      <li>Planning techniciens</li>
    </ul>
  </div>

  <div class="app-card">
    <h3>📊 GRA</h3>
    <p class="app-description">Gestion et reporting analytique</p>
    <ul>
      <li>KPIs et tableaux de bord</li>
      <li>Analyses financières</li>
      <li>Reporting multi-niveaux</li>
      <li>Business Intelligence</li>
    </ul>
  </div>
</div>

### Applications Support

<div class="apps-grid">
  <div class="app-card">
    <h3>👥 CRM</h3>
    <p class="app-description">Relation client et commercial</p>
    <ul>
      <li>Gestion des prospects</li>
      <li>Suivi commercial</li>
      <li>Actions marketing</li>
      <li>Historique client</li>
    </ul>
    <div class="tech-metrics">
      <p>Volume: ~65,000 lignes</p>
      <p>Performance: <2s temps réponse</p>
    </div>
  </div>

  <div class="app-card">
    <h3>💰 FAC</h3>
    <p class="app-description">Facturation et finance</p>
    <ul>
      <li>Facturation automatisée</li>
      <li>Gestion des règlements</li>
      <li>Relances clients</li>
      <li>Exports comptables</li>
    </ul>
    <div class="tech-metrics">
      <p>Scripts: 25+ PHP</p>
      <p>Processus auto: 15+</p>
    </div>
  </div>

  <div class="app-card">
    <h3>📱 UTI</h3>
    <p class="app-description">Outils et utilitaires</p>
    <ul>
      <li>Gestion des utilisateurs</li>
      <li>Paramétrage système</li>
      <li>Interfaces mobiles</li>
      <li>Outils d'administration</li>
    </ul>
  </div>
</div>

### Applications Spécialisées

<div class="apps-grid">
  <div class="app-card">
    <h3>📊 RPT</h3>
    <p class="app-description">Reporting avancé</p>
    <ul>
      <li>Rapports métier</li>
      <li>Export multi-formats</li>
      <li>Distribution automatique</li>
      <li>Analyses avancées</li>
    </ul>
    <div class="tech-metrics">
      <p>Volume: 80+ requêtes SQL</p>
      <p>Performance: <30s génération</p>
    </div>
  </div>

  <div class="app-card">
    <h3>🚛 TFL</h3>
    <p class="app-description">Transport & Logistique</p>
    <ul>
      <li>Gestion de flotte</li>
      <li>Planification transport</li>
      <li>Suivi opérationnel</li>
      <li>Optimisation tournées</li>
    </ul>
    <div class="tech-metrics">
      <p>Volume: ~160KB code</p>
      <p>Performance: 500 tours/jour</p>
    </div>
  </div>

  <div class="app-card">
    <h3>👥 OSCONGE</h3>
    <p class="app-description">Gestion des congés</p>
    <ul>
      <li>Workflow validation</li>
      <li>Planning & calendriers</li>
      <li>Compteurs & quotas</li>
      <li>Administration RH</li>
    </ul>
    <div class="tech-metrics">
      <p>Volume: ~10,000 lignes</p>
      <p>Utilisateurs: 1,000+</p>
    </div>
  </div>
</div>

### Infrastructure & Services

<div class="apps-grid">
  <div class="app-card">
    <h3>🔄 SERVICES</h3>
    <p class="app-description">Services centralisés</p>
    <ul>
      <li>Monitoring système</li>
      <li>Tarification dynamique</li>
      <li>Support & helpdesk</li>
      <li>Intégrations système</li>
    </ul>
    <div class="tech-metrics">
      <p>Services: 8+ microservices</p>
      <p>Disponibilité: 99.9%</p>
    </div>
  </div>

  <div class="app-card">
    <h3>🔐 AUTH</h3>
    <p class="app-description">Authentification & Sécurité</p>
    <ul>
      <li>SSO entreprise</li>
      <li>Gestion des droits</li>
      <li>Audit & traçabilité</li>
      <li>Sécurité avancée</li>
    </ul>
  </div>

  <div class="app-card">
    <h3>📨 MAIL</h3>
    <p class="app-description">Services de messagerie</p>
    <ul>
      <li>Notifications système</li>
      <li>Alertes automatiques</li>
      <li>Templates emails</li>
      <li>Distribution ciblée</li>
    </ul>
  </div>
</div>

<style scoped>
.features-grid {
  display: grid;
  grid-template-columns: repeat(auto-fit, minmax(250px, 1fr));
  gap: 1.5rem;
  margin: 2rem 0;
}

.feature-card {
  background: var(--bg-color-float);
  padding: 1.5rem;
  border-radius: 8px;
  box-shadow: 0 2px 4px rgba(0,0,0,0.1);
}

.feature-card h3 {
  margin-top: 0;
  color: var(--theme-color);
}

.feature-card ul {
  list-style-type: none;
  padding: 0;
}

.feature-card li {
  margin: 0.5rem 0;
  padding-left: 1.5rem;
  position: relative;
}

.feature-card li::before {
  content: "→";
  position: absolute;
  left: 0;
  color: var(--theme-color);
}

.modules-grid {
  display: grid;
  grid-template-columns: repeat(auto-fit, minmax(300px, 1fr));
  gap: 1.5rem;
  margin: 2rem 0;
}

.module-card {
  background: var(--bg-color-float);
  padding: 1.5rem;
  border-radius: 8px;
  box-shadow: 0 2px 4px rgba(0,0,0,0.1);
  position: relative;
}

.module-card.high {
  border-left: 4px solid #ff6b6b;
}

.module-card.medium {
  border-left: 4px solid #ffd93d;
}

.complexity {
  position: absolute;
  top: 1rem;
  right: 1rem;
  font-size: 0.8rem;
  padding: 0.2rem 0.5rem;
  border-radius: 4px;
  background: var(--theme-color);
  color: white;
}

.relations {
  margin-top: 1rem;
  font-size: 0.9rem;
  color: var(--text-color-light);
  border-top: 1px solid var(--border-color);
  padding-top: 0.5rem;
}

.metrics-grid {
  display: grid;
  grid-template-columns: repeat(auto-fit, minmax(250px, 1fr));
  gap: 1.5rem;
  margin: 2rem 0;
}

.metric-card {
  background: var(--bg-color-float);
  padding: 1.5rem;
  border-radius: 8px;
  box-shadow: 0 4px 6px rgba(0,0,0,0.1);
  transition: transform 0.3s ease;
}

.metric-card:hover {
  transform: translateY(-5px);
}

.metric-card h3 {
  color: var(--theme-color);
  margin-top: 0;
  display: flex;
  align-items: center;
  gap: 0.5rem;
}

.metric-card ul {
  list-style: none;
  padding: 0;
  margin: 1rem 0 0;
}

.metric-card li {
  padding: 0.5rem 0;
  border-bottom: 1px solid var(--border-color);
}

.metric-card li:last-child {
  border-bottom: none;
}

.hero-section {
  margin: 3rem auto;
  max-width: 1100px;
  padding: 0 1rem;
}

.hero-image-container {
  background: var(--bg-color-float);
  border-radius: 12px;
  padding: 2rem;
  box-shadow: 0 8px 24px rgba(0,0,0,0.12);
}

.browser-frame {
  background: var(--bg-color);
  border-radius: 8px;
  overflow: hidden;
  box-shadow: 0 4px 12px rgba(0,0,0,0.08);
}

.browser-header {
  background: var(--bg-color-light);
  padding: 0.75rem 1.25rem;
  border-bottom: 1px solid var(--border-color);
  display: flex;
  align-items: center;
  gap: 1rem;
}

.browser-actions {
  display: flex;
  gap: 0.5rem;
}

.browser-actions span {
  width: 12px;
  height: 12px;
  border-radius: 50%;
  background: #dee2e6;
}

.browser-actions span:nth-child(1) { background: #ff5f56; }
.browser-actions span:nth-child(2) { background: #ffbd2e; }
.browser-actions span:nth-child(3) { background: #27c93f; }

.browser-title {
  color: var(--text-color-light);
  font-size: 0.9rem;
}

.browser-content {
  padding: 0;
}

.browser-content img {
  width: 100%;
  height: auto;
  display: block;
  margin: 0;
  border-radius: 0;
}

.apps-grid {
  display: grid;
  grid-template-columns: repeat(auto-fit, minmax(300px, 1fr));
  gap: 1.5rem;
  margin: 2rem 0;
}

.app-card {
  background: var(--bg-color-float);
  padding: 1.5rem;
  border-radius: 8px;
  box-shadow: 0 2px 4px rgba(0,0,0,0.1);
  transition: transform 0.3s ease;
}

.app-card:hover {
  transform: translateY(-5px);
}

.app-card h3 {
  margin-top: 0;
  color: var(--theme-color);
  display: flex;
  align-items: center;
  gap: 0.5rem;
}

.app-description {
  color: var(--text-color-light);
  font-style: italic;
  margin: 0.5rem 0;
}

.app-card ul {
  list-style-type: none;
  padding: 0;
  margin: 1rem 0 0;
}

.app-card li {
  margin: 0.5rem 0;
  padding-left: 1.5rem;
  position: relative;
}

.app-card li::before {
  content: "→";
  position: absolute;
  left: 0;
  color: var(--theme-color);
}

.tech-metrics {
  margin-top: 1rem;
  font-size: 0.9rem;
  color: var(--text-color-light);
  border-top: 1px solid var(--border-color);
  padding-top: 0.5rem;
}

.challenge-intro {
  background: var(--bg-color-float);
  border-radius: 12px;
  padding: 2rem;
  margin-bottom: 2rem;
  box-shadow: 0 4px 6px rgba(0,0,0,0.1);
}

.challenge-header {
  display: flex;
  align-items: center;
  gap: 1.5rem;
}

.challenge-icon {
  font-size: 2.5rem;
  color: var(--theme-color);
}

.challenge-title {
  flex: 1;
}

.challenge-title h3 {
  margin: 0;
  color: var(--theme-color);
}

.challenge-title p {
  margin: 0.5rem 0 0;
  color: var(--text-color-light);
}

.challenges-grid {
  display: grid;
  grid-template-columns: repeat(auto-fit, minmax(300px, 1fr));
  gap: 1.5rem;
  margin: 2rem 0;
}

.challenge-card {
  background: var(--bg-color-float);
  border-radius: 12px;
  padding: 1.5rem;
  box-shadow: 0 4px 6px rgba(0,0,0,0.1);
  transition: transform 0.3s ease;
}

.challenge-card:hover {
  transform: translateY(-5px);
}

.card-header {
  display: flex;
  align-items: center;
  gap: 1rem;
  margin-bottom: 1rem;
}

.card-header .icon {
  font-size: 1.5rem;
}

.card-header h3 {
  margin: 0;
  color: var(--theme-color);
}

.card-metrics {
  display: flex;
  justify-content: space-around;
  margin: 1rem 0;
  padding: 1rem;
  background: var(--bg-color);
  border-radius: 8px;
}

.metric {
  text-align: center;
}

.metric .value {
  display: block;
  font-size: 1.5rem;
  font-weight: bold;
  color: var(--theme-color);
}

.metric .label {
  font-size: 0.8rem;
  color: var(--text-color-light);
}

.card-content details {
  margin: 1rem 0;
  padding: 0.5rem 0;
  border-bottom: 1px solid var(--border-color);
}

.card-content details:last-child {
  border-bottom: none;
}

.card-content summary {
  cursor: pointer;
  color: var(--theme-color);
  font-weight: 500;
}

.card-content summary:hover {
  color: var(--theme-color-dark);
}

.card-content ul {
  margin: 0.5rem 0 0 1.5rem;
  padding: 0;
}

.card-content li {
  margin: 0.5rem 0;
  color: var(--text-color);
}

.challenge-card.operational { border-left: 4px solid #4CAF50; }
.challenge-card.technical { border-left: 4px solid #2196F3; }
.challenge-card.business { border-left: 4px solid #FF9800; }
.challenge-card.organizational { border-left: 4px solid #9C27B0; }
</style>
